{
    "question": "Kenapa ketika makanan di uji dengan larutan tembaga sulfat II bisa berubah warna menjadi biru larutannya?    kenapa ketika makanan di uji dengan larutan asam chlorida bisa menjadi hancur makanannya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Mungkin tergantung dari nilai pH nya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-ciri-tumbuhan-berpembuluh-266",
            "question": "Apa ciri tumbuhan berpembuluh ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri Karakteristik Tumbuhan Berpembuluh (Vaskuler). Susunan tubuh \ntumbuhan berpembuluh lebih kompleks dibanding dengan tumbuhan tak \nberpembuluh. Sebagian besar tubuh tumbuhan vaskuler berdiferensiasi \nmenjadi sistem akar di bawah permukaan tanah yang menyerap air dan mineral, dan sistem tunas (batang\n dan daun) di atas permukaan tanah tempat terjadinya fotosintesis. \nJaringan vaskuler yang terdiri atas sel-sel tubuler, meliputi pembuluh kayu (xilem) dan pembuluh tapis (floem).\n Xilem berfungsi untuk menghantarkan air dan mineral dari akar ke daun, \nterdiri atas sel-sel mati. Floem mengangkut zat-zat makanan hasil \nfotosintesis ke seluruh tubuh, terdiri atas sel-sel hidup. Dinding sel \nmengandung lignin, suatu bahan keras yang terdapat dalam selulosa, \nberfungsi memberi sokongan mekanis. Sel-sel pembuluh kayu memiliki \ndinding berlignin. Dengan demikian, selain sebagai pembuluh angkut, \nxilem juga berfungsi sebagai penyokong. Tumbuhan vaskuler diawali oleh tumbuhan vaskuler tak berbiji.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-asam-lemak-esensial-dan-contohnya-apa-aja-471",
            "question": "Apa pengertian asam lemak esensial dan contohnya apa aja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asam lemak esensial merupakan sebutan bagi asam lemak yang tidak dapat dibuat sendiri oleh suatu spesies hewan\n (termasuk manusia), atau dapat dibuat tetapi tidak mencukupi kebutuhan \nminimal yang diperlukan untuk memenuhi fungsi fisiologinya. Hal ini \nterjadi karena spesies yang bersangkutan tidak memiliki,atau memiliki \ntetapi kurang fungsional, enzim yang bertanggung jawab dalam melakukan sintesis asam lemak tersebut.Asam lemak esensial merupakan sebutan bagi asam lemak yang tidak dapat dibuat sendiri oleh suatu spesies hewan\n (termasuk manusia), atau dapat dibuat tetapi tidak mencukupi kebutuhan \nminimal yang diperlukan untuk memenuhi fungsi fisiologinya. Hal ini \nterjadi karena spesies yang bersangkutan tidak memiliki,atau memiliki \ntetapi kurang fungsional, enzim yang bertanggung jawab dalam melakukan sintesis asam lemak tersebut.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "asam lemak esensial bagi manusia disebut juga asam lemak tak jenuh yaitu omega 3 dan 6 contohnya ikan2 laut seperti tuna sarden kerang minyak kedelai sayuran berdaun dan walnut , semoga bermanfaat ^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-10-keanekaragaman-hayati-pada-tingkat-gen-jenis-dan-159",
            "question": "1. tuliskan 10 keanekaragaman hayati pada tingkat gen, jenis, dan ekosistem!    2. tuliskan 3 ekosistem flora dan fauna dari 10 ekosistem yang telah kalian tulis!\r\n3.dari 3 ekosistem manakah yang memiliki jumlah dan keanekaragaman yang paling banyak?\r\n4. tuliskan pengertian keanekaragaman hayatitingkat gen, jenis dan ekosistem!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>no 1<br>1. gen: buah durian ada yg brkulit tebal dan ada yg berkulit tipis berdaging buah tebal berdaging buah tipis hal ini ada persamaan dengan buah pisang yg mempunyai sifat gen yg sam </p><p>2. spesies : misalnya tumbuhan kelompok palem seperti kelapa,pinang, aren, dan sawit yg memiliki daun seperti pita</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. keanekaragaman tingkat gen . contohnya .anggur yang biasanya ditanami di daerah dingin kemudian ditanam di daerah panas maka buah yang dihasilkan akan berbeda .<br>keanekaragaman jenis . contohnya . tumbuhan kentang, tomat dan terung . ketiganya termaksud dalam genus yang sama yaitu solanum .<br>2. \u00a0flora \u00a0:\u00a0pohon meranti , pohon durian , bunga raflessia , rotan<br>fauna : komodo , babi rusa , kanguru pohon, kuskus, cenderawasih ,<br><br>4. keanekaragaman gen ad/ keanekaragaman individu dalam satu jenis makhluk hidup<br>keanekaragaman jenis ad/keanekaragam yang menunjukan seluruh variasi yang trdapat pd mahkluk hidup dalam satu marga .<br>keanekaragaman ekosistem ad/ sistem ekologi yang terbentuk oleh hubungan timbal balik yang tak terpisahkan antara makhluk hidup dngan lingkungannya .<br><br>mkasiih . semoga jawaban ini bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-keberagaman-dengan-variasi-516",
            "question": "Apa perbedaan keberagaman dengan variasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keberagaman adalah semua objek yang di buat sama atau seragama\nKalo variasi adalah satu jenis objek yang dikembangkan atau dibuat variasi ( berbeda)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "keragaman \u00a0 ; sekumpulan objek yang yang memiliki ciri yg berbeda<br>variasi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0; satu objek tetapi lain dari yang lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-bunga-yang-memiliki-putik-sekaligus-benang-sari-diantara-246",
            "question": "Manakah bunga yang memiliki putik sekaligus benang sari diantara bunga pukul empat, bunga merak, bunga\u00a0bougenville, bunga\u00a0kembang sepatu, dan soka?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kayaknya<br>bunga kembang sepatu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawab: \u00a0kembang sepatu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tidak-ada-dua-individu-yang-sama-persis-meski-dua-anak-kembar-se-558",
            "question": "tidak ada dua individu yang sama persis, meski dua anak kembar sekalipun. jelaskan pernyataan tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "walaupun anak kembar mamiliki muka dan kepribadian yg hampir mirip tetapi walaupun begitu ttap masing masing individu tersebut berbeda karena memiliki zat humor yg berbeda pula.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senyawa-apa-yang-dihasilkan-pankreas-amp-senyawa-apa-sja-yang-d-926",
            "question": "Senyawa apa yang dihasilkan pankreas &amp; senyawa apa sja yang dicerna dalam usus?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang dihasilkan oleh pankreas adalah mengubah glukosa menjadi energi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anatomi-dari-pernafasan-manusia-684",
            "question": "Anatomi dari Pernafasan Manusia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Anatomi Sistem Pernapasan<br><span><span>Pernapasan\u00a0</span><span>\u00a0adalah pertukaran gas, yaitu oksigen (O\u00b2) yang dibutuhkan tubuh untuk metabolisme sel \u00a0dan karbondioksida (CO\u00b2) yang dihasilkan dari metabolisme tersebut dikeluarkan dari tubuh melalui paru.</span></span><span>Fungsi sistem pernapasan adalah untuk mengambil Oksigen dari atmosfer kedalam sel-sel tubuh dan untuk mentranspor karbon dioksida yang dihasilkan sel-sel tubuh kembali ke atmosfer. Organ\u2013organ respiratorik juga berfungsi dalam produksi wicara dan berperan dalam keseimbanga asam basa, pertahanan tubuh melawan\u00a0benda\u00a0asing, dan pengaturan\u00a0hormonal\u00a0tekanan darah.</span><span>\u00a0<br>Sistem pernapasan pada manusia mencakup dua hal, yakni saluran pernapasan dan mekanisme pernapasan. Urutan saluran pernapasan adalah sebagai berikut: rongga hidung - faring \u2013 laring - trakea -\u00a0bronkus - paru-paru (bronkiolus dan alveolus).</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Urutan saluran pernapasan adalah sebagai berikut: rongga hidung - faring \u2013 laring - trakea -\u00a0bronkus - paru-paru (bronkiolus dan alveolus).</span>ernapasan\u00a0<span>\u00a0adalah pertukaran gas, yaitu oksigen (O\u00b2) yang dibutuhkan tubuh untuk metabolisme sel \u00a0dan karbondioksida (CO\u00b2) yang dihasilkan dari metabolisme tersebut dikeluarkan dari tubuh melalui paru.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-yang-bukan-komponen-bahan-cernaan-dalam-usus-halus-manusia-ad-718",
            "question": "Zat yang bukan komponen bahan cernaan dalam usus halus manusia adalah...    a. dipeptida\r\nb.maltase\r\nc. lemak\r\nd. fruktosa\r\ne. selulosa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya selulosa karena itu hanya bsa dicerna oleh hewan saja ( kayaknya )",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bila-hasil-tes-urine-seseorang-dengan-reagen-biuret-diperoleh-451",
            "question": "1. Bila hasil tes urine seseorang dengan reagen biuret diperoleh warna    ungu, maka bagian ginjal yang diduga mengalami kelainan adalah ?\r\na. glomerulus\r\nb. tubulus kontortus\r\nc. vesikula urinaria\r\nd. buluh Malpighi\r\ne. lengkung Henle\r\n\r\n2. Jaringan Kartilaigo Hialin ditemukan pada ....\r\na. persendian tulang pinggang\r\nb. laring dna ujung tulang rusuk\r\nc. daun telinga dan tulang iga\r\nd. epiglotis dan Eustachius\r\ne. sendi antara ruas-ruas tulang belakang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a........<br>2. e...........",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}